# ИССЛЕДОВАНИЕ СРЕДСТВ И ДИСТРИБУТИВОВ ДЛЯ ИЗУЧЕНИЯ СТУДЕНТАМИ ОТКРЫТЫХ ОБЛАЧНЫХ СИСТЕМ

**Цель работы:** исследовать в целях изучения студентами данного курса средства и дистрибутивы для построения открытых облачных систем.

В данной работе:
- были сформулированы критерии, по которым осуществлялась оценка приемлемости дистрибутивов для построения облачных систем;
- было проведено исследование и сравнение дистрибутивов на наличие в них имеющихся средств или ПО для построения открытых облачных систем, осуществлена оценка приемлемости дистрибутивов для построения облачных систем по сформулированным критериям

В работе рассматривались отечественные дистрибутивы ОС "Astra Linux", ОС "ALT Linux" и ОС "Эльбрус". Благодаря составленным критериям оценивалась степень подготовленности приведенных отечетсвенных дистрибутивов для "поднятия" открытых облачных систем.

Структура работы:

[Введение](https://gitlab.com/ZRC65/postroeniye_obl_syst/blob/master/vvedeniye.md)

Установка и особенности Vagrant на ОС «Astra Linux»

Подробное рассмотрение установки и особенностей Vagrant на ОС «Astra Linux»

Установка и особенности Vagrant на ОС «ALT Linux»

Подробное рассмотрение установки и особенностей Vagrant на ОС «ALT Linux»

Установка и особенности Vagrant на ОС «Эльбрус»

Подробное рассмотрение установки и особенностей Vagrant на ОС «Эльбрус»

Итоговое сравнение дистрибутивов и выводы

[Отчет по работе](https://gitlab.com/ZRC65/postroeniye_obl_syst/blob/master/postr_obl_syst_otchet.md).

